%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}









\vspace{1\baselineskip}



\section{برنامهٔ آموزشی ویکی‌پدیا}

\begin{flushleft}
	\small{محمد حیدرزاده }
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}




برنامهٔ آموزشی ویکی‌پدیا پروژه‌ای است که در همکاری با معلمان مدارس و استادان دانشگاه، می‌کوشد تا دانش‌آموزان و دانشجویان را ترغیب کند که تکالیف و پروژه‌های کلاسی‌شان را در ویکی‌پدیا انجام دهند تا افراد بیش‌تری از تلاش آن‌ها استفاده کنند و بتوانند بر جهان واقعی و محیط پیرامون‌شان تأثیر بگذارند.
در حالت سنتی، دانش‌آموز یا دانشجو یک موضوع را انتخاب می‌کند و پس از تحقیق دربارهٔ آن و جستجو در منابع، نتیجهٔ آن پژوهش را به کلاس ارائه می‌دهد؛ یا با سخنرانی در کلاس یا نوشتن آن به‌صورت تحقیق و پروژه. در این حالت فقط اعضای یک کلاس از نتیجهٔ پژوهش استفاده می‌کنند و زحمات دانشجو در جایی ثبت نخواهد شد و افراد بیرون از آن کلاس، از این پژوهش بی‌بهره می‌مانند. اما اگر همین موضوع به‌جای آنکه به‌صورت تحقیق به کلاس ارائه شود، در ویکی‌پدیا ثبت گردد، میلیون‌ها نفر امکان استفاده از آن را خواهند داشت و دانشجو می‌تواند علاوه بر انجام تکلیف و گرفتن نمره، در تولید دانش و ارائهٔ آن به دیگران نیز سهیم باشد و با کار گروهی و ویکی‌نویسی نیز آشنا گردد. 

\vspace{2\baselineskip}


{\small کلیدواژه‌ها: ویکی‌پدیا، برنامه آموزشی، تکلیف، توسعه ویکی‌پدیا}

\vspace{3\baselineskip}



{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}


\item  کلیات \item تعریف برنامه


  
\item پیشینهٔ برنامه \item فلسفهٔ وجودی
    
    
\item   برنامهٔ آموزشی ویکی‌پدیا در کشورهای مختلف \item چرا ویکی‌پدیا؟         
    
\item  میزان بازدید \item  دسترسی آزاد و رایگان 
     
\item  گستردگی موضوعات  \item  اعتماد بازدیدکنندگان
    
\item     گسترش دانش  \item اهمیت همکاری با برنامهٔ آموزشی ویکی‌پدیا 

\item   اهمیت همکاری با برنامهٔ آموزشی ویکی‌پدیا \item ویکی‌پدیا دانشنامه‌ای دربارهٔ همه‌چیز است

\item مقالات تخصصی \item نواقص سیستم سنتی

\item  مزایای برنامهٔ آموزشی 
    
\item مزایا برای استاد \item  مزایا برای دانشجو
   
\item داوطلبان یا سفیران ویکی‌پدیا \item داوطلبان دانشگاهی
    
\item داوطلبان بَرخط \item چگونگی همکاری 
     
\item هماهنگی با استاد \item ایجاد دوره در ویکی‌پدیای فارسی
    
\item تهیهٔ فهرست مقالات \item  آموزش به دانشجویان
    
\item تعیین جدول زمانی \ \item  بررسی ویرایش‌های دانشجویان 
     
\item پرسش‌های متداول 
     




\end{itemize}




